{
  "surah_id": "31",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "31:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "الٓمٓ",
          "options": [
            "تُطِعْهُمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "الٓمٓ"
          ],
          "translation": "Alif Lam Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "31:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "لِيُضِلَّ",
            "وَمَن",
            "تِلْكَ",
            "عَمَدٍ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تِلْكَ _____ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "وَلَّىٰ",
            "زَوْجٍ",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "ءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "(are) Verses"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ _____ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "نَضْطَرُّهُمْ",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمِ",
          "options": [
            "فِى",
            "صَوْتِكَ",
            "ٱلدِّينَ",
            "ٱلْحَكِيمِ"
          ],
          "translation": "the Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "31:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ وَرَحْمَةً لِّلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "هُدًى",
            "وَمَن",
            "خَٰلِدِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "A guidance"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "هُدًى _____ لِّلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "وَرَحْمَةً",
            "يَعِظُهُۥ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and a mercy"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "هُدًى وَرَحْمَةً _____",
          "answer": "لِّلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "عِلْمٌ",
            "إِنَّ",
            "وَإِذَا",
            "لِّلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "for the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "31:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِعَذَابٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "يُقِيمُونَ",
          "options": [
            "يُقِيمُونَ",
            "ٱلشِّرْكَ",
            "فِى",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "establish"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ _____ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "لِيُضِلَّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "مُحْسِنٌ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَيُؤْتُونَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "دَعَوُا۟",
            "وَلَقَدْ",
            "وَيُؤْتُونَ"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ _____ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "كَأَنَّ",
            "مَا",
            "حَمِيدٌ"
          ],
          "translation": "zakah"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ _____ بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَهُم",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "بِكُمْ",
            "تُشْرِكَ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم _____ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "ءَايَٰتُ",
            "خَلَقَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ _____ يُوقِنُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱتَّقُوا۟",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "هُمْ",
            "نَفِدَتْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ _____",
          "answer": "يُوقِنُونَ",
          "options": [
            "يُوقِنُونَ",
            "خَلَقَ",
            "عَن",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ"
          ],
          "translation": "believe firmly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "31:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ عَلَىٰ هُدًى مِّن رَّبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَوَصَّيْنَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "سَمِيعٌۢ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ هُدًى مِّن رَّبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَن",
            "مَّا",
            "عَلَىٰ",
            "خَلْقُ"
          ],
          "translation": "(are) on"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ عَلَىٰ _____ مِّن رَّبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "هُدًى",
            "كُفْرُهُۥٓ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "guidance"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ عَلَىٰ هُدًى _____ رَّبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَنَّ",
            "وَوَصَّيْنَا",
            "إِنَّهَآ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ عَلَىٰ هُدًى مِّن _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "رَّبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَّبِّهِمْ",
            "بِذَاتِ",
            "هُوَ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ عَلَىٰ هُدًى مِّن رَّبِّهِمْ _____ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰗ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and those"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ عَلَىٰ هُدًى مِّن رَّبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "نَتَّبِعُ",
            "هُمُ",
            "سَبْعَةُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ عَلَىٰ هُدًى مِّن رَّبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "ﰈ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "(are) the successful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "31:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "ٱلْأُمُورِ",
            "أُذُنَيْهِ",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "And of"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَمِنَ _____ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "تَجْرِى",
            "ٱلنَّاسِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ _____ يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "هُوَ",
            "تَرَوْا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن _____ لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "يَشْتَرِى",
          "options": [
            "يَشْتَرِى",
            "بَعْثُكُمْ",
            "ﰅ",
            "يَجْزِى"
          ],
          "translation": "purchases"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى _____ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "لَهْوَ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "لَهْوَ",
            "وَأَلْقَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "idle tales"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ _____ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ٱلْحَدِيثِ",
          "options": [
            "دُونِهِ",
            "فَلَا",
            "أَرْضٍ",
            "ٱلْحَدِيثِ"
          ],
          "translation": "idle tales"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "لِيُضِلَّ",
          "options": [
            "لِيُضِلَّ",
            "صَوْتِكَ",
            "فِى",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "to mislead"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "هُدًى",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "أَنَّمَا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن _____ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "سَبِيلِ",
            "لَكَ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "(the) path"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "نَفِدَتْ",
            "ﰚ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "قُلِ",
            "بِغَيْرِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ _____ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "هُوَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "وَيَتَّخِذَهَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى",
            "وَيَتَّخِذَهَا"
          ],
          "translation": "and takes it"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "هُزُوًا",
          "options": [
            "ٱلْعَلِىُّ",
            "نَفِدَتْ",
            "هُزُوًا",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "(in) ridicule"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا _____ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "وَمَن",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ _____ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "وَصَاحِبْهُمَا",
            "لَهُمْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ مُّهِينٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "لَظُلْمٌ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَشْتَرِى لَهْوَ ٱلْحَدِيثِ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّخِذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "مُّهِينٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "مُّهِينٌ",
            "مَعْرُوفًا",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "humiliating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "31:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "إِنَّ",
            "وَإِذَا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَإِذَا _____ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "دُونِهِ",
            "تُتْلَىٰ",
            "لَا",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "are recited"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ _____ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "جَازٍ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ _____ وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ءَايَٰتُنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰘ",
            "فَلَمَّا",
            "ءَايَٰتُنَا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا _____ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَلَّىٰ",
          "options": [
            "وَلَّىٰ",
            "مُسْتَكْبِرًا",
            "ﰕ",
            "غَدًا"
          ],
          "translation": "he turns away"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ _____ كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مُسْتَكْبِرًا",
          "options": [
            "مَآ",
            "ﰃ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "مُسْتَكْبِرًا"
          ],
          "translation": "arrogantly"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا _____ لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "كَأَن",
          "options": [
            "وَٱنْهَ",
            "كَأَن",
            "تَكْسِبُ",
            "عَامَيْنِ"
          ],
          "translation": "as if"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن _____ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "إِلَّا",
            "كَفَرَ",
            "مَشْيِكَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ _____ كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَسْمَعْهَا",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَلِيمٍ",
            "يَسْمَعْهَا"
          ],
          "translation": "he (had) heard them"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا _____ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "كَأَنَّ",
          "options": [
            "لِّلْمُحْسِنِينَ",
            "كَأَنَّ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "as if"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ _____ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فِىٓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ _____ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أُذُنَيْهِ",
          "options": [
            "خَبِيرٌۢ",
            "أَنَابَ",
            "أُذُنَيْهِ",
            "نَجَّىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "his ears"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ _____ فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَقْرًا",
          "options": [
            "كَلِمَٰتُ",
            "وَعْدَ",
            "وَقْرًا",
            "يَجْحَدُ"
          ],
          "translation": "(is) deafness"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا _____ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَبَشِّرْهُ",
          "options": [
            "فَبَشِّرْهُ",
            "عَمَدٍ",
            "لَصَوْتُ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "So give him tidings"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِعَذَابٍ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَّا",
            "كَفُورٍ",
            "بِعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "of a punishment"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا وَلَّىٰ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا كَأَنَّ فِىٓ أُذُنَيْهِ وَقْرًا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "رَبَّكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَلِيمٍ",
            "ٱتَّبِعُوا۟"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "31:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 60,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ظَٰهِرَةً",
            "إِنَّ",
            "نَفْسٌۢ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "إِنَّ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "غَلِيظٍ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "حَمِيدٌ",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "كَٱلظُّلَلِ",
            "وَيَتَّخِذَهَا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "بِأَىِّ",
            "فَإِنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ جَنَّٰتُ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "لَهُمْ",
            "مِن",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ _____ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "جَنَّٰتُ",
          "options": [
            "جَنَّٰتُ",
            "وَمَن",
            "يَٰبُنَىَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(are) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ جَنَّٰتُ _____",
          "answer": "ٱلنَّعِيمِ",
          "options": [
            "وَٱخْشَوْا۟",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) Delight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "31:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 68,
          "question": "_____ فِيهَا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "رَّبِّهِمْ",
            "بِعَذَابٍ",
            "مِن",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "(To) abide forever"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "خَٰلِدِينَ _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "فِيهَا",
            "ﰟ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ ٱللَّهِ حَقًّا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَزِيزٌ",
            "إِلَّا",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "(The) Promise of Allah"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا وَعْدَ _____ حَقًّا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَقْرًا",
            "تُشْرِكْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(The) Promise of Allah"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا وَعْدَ ٱللَّهِ _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "يَجْحَدُ",
            "إِلَىٰٓ",
            "حَقًّا"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "فَقَدِ",
            "وَهُوَ",
            "تُشْرِكَ",
            "حَمَلَتْهُ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "خَرْدَلٍ",
            "مَّا",
            "ٱلْوُثْقَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا وَعْدَ ٱللَّهِ حَقًّا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "لِٱبْنِهِۦ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَيُؤْتُونَ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "31:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "بَلِ",
            "خَلَقَ",
            "أَنزَلَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "خَلَقَ _____ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "حَقًّا",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "أَبْحُرٍ",
            "بِغَيْرِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ _____ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "عَمَدٍ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "يَدْعُوهُمْ",
            "عَمَدٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "pillars"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ _____ وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "تَرَوْنَهَا",
          "options": [
            "مِثْقَالَ",
            "فَخُورٍ",
            "بِمَا",
            "تَرَوْنَهَا"
          ],
          "translation": "that you see"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "وَأَلْقَىٰ",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَلْقَىٰ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and has cast"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ _____ ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَهُم",
            "وَلَا",
            "عَمَدٍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى _____ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَانَ",
            "مُّبِينٍ",
            "وَيَتَّخِذَهَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "رَوَٰسِىَ",
          "options": [
            "رَوَٰسِىَ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "فِى",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "firm mountains"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ _____ تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰃ",
            "أَن",
            "كَأَن"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن _____ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "تَمِيدَ",
          "options": [
            "تَمِيدَ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "it (might) shake"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ _____ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِكُمْ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ _____ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "وَبَثَّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "قُلِ",
            "غَشِيَهُم",
            "وَبَثَّ"
          ],
          "translation": "and He dispersed"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ _____ مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "غَلِيظٍ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا _____ كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "نُمَتِّعُهُمْ",
            "مِن",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن _____ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَمَن",
            "فِى",
            "وَٱقْصِدْ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ _____ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "دَآبَّةٍ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "بِهَا",
            "دَآبَّةٍ"
          ],
          "translation": "creature"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "وَأَنزَلْنَا",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "كُلَّ",
            "وَأَنزَلْنَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And We sent down"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مُخْلِصِينَ",
            "أَلِيمٍ",
            "كَفُورٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ _____ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "وَرَحْمَةً",
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "وَٱصْبِرْ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "وَمَا",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "فَأَنۢبَتْنَا",
          "options": [
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "فِى",
            "إِلَى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "then We caused to grow"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا _____ مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "فِيهَا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا _____ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَعْرُوفًا",
            "تَكْسِبُ",
            "وَيَتَّخِذَهَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن _____ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كَفَرَ",
            "كُلِّ",
            "لَهُمْ",
            "وَٱقْصِدْ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ _____ كَرِيمٍ",
          "answer": "زَوْجٍ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰟ",
            "زَوْجٍ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "kind"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا وَأَلْقَىٰ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِكُمْ وَبَثَّ فِيهَا مِن كُلِّ دَآبَّةٍ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ _____",
          "answer": "كَرِيمٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "صَخْرَةٍ",
            "كَرِيمٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "31:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 103,
          "question": "_____ خَلْقُ ٱللَّهِ فَأَرُونِى مَاذَا خَلَقَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰎ",
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "نَجَّىٰهُمْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "هَٰذَا _____ ٱللَّهِ فَأَرُونِى مَاذَا خَلَقَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "خَلْقُ",
          "options": [
            "مَن",
            "خَلْقُ",
            "فَإِنَّ",
            "فَقَدِ"
          ],
          "translation": "(is the) creation"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ _____ فَأَرُونِى مَاذَا خَلَقَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ ٱللَّهِ _____ مَاذَا خَلَقَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَأَرُونِى",
          "options": [
            "فَأَرُونِى",
            "وَقْرًا",
            "مَا",
            "يَسْمَعْهَا"
          ],
          "translation": "So show Me"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ ٱللَّهِ فَأَرُونِى _____ خَلَقَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مَاذَا",
          "options": [
            "مَاذَا",
            "أَجَلٍ",
            "مَآءً",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ ٱللَّهِ فَأَرُونِى مَاذَا _____ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "مُّهِينٌ",
            "خَلَقَ",
            "لِّلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "have created"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ ٱللَّهِ فَأَرُونِى مَاذَا خَلَقَ _____ مِن دُونِهِۦ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَّوْجٌ",
            "ٱلْوُثْقَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ ٱللَّهِ فَأَرُونِى مَاذَا خَلَقَ ٱلَّذِينَ _____ دُونِهِۦ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسَ",
            "مِن",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "نَجَّىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ ٱللَّهِ فَأَرُونِى مَاذَا خَلَقَ ٱلَّذِينَ مِن _____ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "كِتَٰبٍ",
            "كَفُورٍ",
            "مِّنْ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ ٱللَّهِ فَأَرُونِى مَاذَا خَلَقَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "بَلِ",
            "يَغُرَّنَّكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "مَوْلُودٌ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ ٱللَّهِ فَأَرُونِى مَاذَا خَلَقَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ بَلِ _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "مِن",
            "غَدًا",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ ٱللَّهِ فَأَرُونِى مَاذَا خَلَقَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِيُرِيَكُم",
            "ٱلَّيْلِ",
            "كُلِّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ ٱللَّهِ فَأَرُونِى مَاذَا خَلَقَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "فَأَرُونِى",
            "إِلَى",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "هَٰذَا خَلْقُ ٱللَّهِ فَأَرُونِى مَاذَا خَلَقَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ بَلِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "وَلِوَٰلِدَيْكَ",
            "مُّبِينٍ",
            "تُصَعِّرْ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "31:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 117,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "خَبِيرٌۢ",
            "وَلَقَدْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَلَقَدْ _____ لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "كُلِّ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "عَمَدٍ"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "لُقْمَٰنَ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "لَظُلْمٌ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "لُقْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "Luqman"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ _____ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "ٱلْحِكْمَةَ",
          "options": [
            "أَصَابَكَ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْحِكْمَةَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "the wisdom"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ _____ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَّنْ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ _____ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "ٱشْكُرْ",
          "options": [
            "وَجْهَهُۥٓ",
            "صَوْتِكَ",
            "مَاذَا",
            "ٱشْكُرْ"
          ],
          "translation": "Be grateful"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ _____ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ _____ يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "فِى",
            "وَيَعْلَمُ",
            "أُذُنَيْهِ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن _____ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "يَشْكُرْ",
          "options": [
            "يَشْكُرْ",
            "عِندَهُۥ",
            "مِن",
            "تَكُ"
          ],
          "translation": "(is) grateful"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ _____ يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "وَأْمُرْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱسْتَمْسَكَ"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا _____ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "يَشْكُرُ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارَ",
            "فِى",
            "يَشْكُرُ",
            "تَدْرِى"
          ],
          "translation": "he is grateful"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ _____ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "لِنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "أَن",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "وَعْدَ",
            "أَنَابَ"
          ],
          "translation": "for himself"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ _____ كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "نَفِدَتْ",
            "ﰋ",
            "وَمَن",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "كَفَرَ",
            "وَلَا",
            "مَّاذَا"
          ],
          "translation": "(is) ungrateful"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ _____ ٱللَّهَ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْغَرُورُ",
            "فَإِنَّ",
            "بَلِ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ _____ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "دَعَوُا۟",
            "وَهُوَ",
            "عَمَدٍ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ حَمِيدٌ",
          "answer": "غَنِىٌّ",
          "options": [
            "غَنِىٌّ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱلْأُمُورِ",
            "تُطِعْهُمَا"
          ],
          "translation": "(is) Free of need"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا لُقْمَٰنَ ٱلْحِكْمَةَ أَنِ ٱشْكُرْ لِلَّهِ وَمَن يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ _____",
          "answer": "حَمِيدٌ",
          "options": [
            "كَلِمَٰتُ",
            "حَمِيدٌ",
            "عَذَابِ",
            "ٱلنَّعِيمِ"
          ],
          "translation": "Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "31:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 135,
          "question": "_____ قَالَ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ لَا تُشْرِكْ بِٱللَّهِ إِنَّ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "نِعَمَهُۥ",
            "مِن",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَإِذْ _____ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ لَا تُشْرِكْ بِٱللَّهِ إِنَّ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مَآءً",
            "أَن",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَإِذْ قَالَ _____ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ لَا تُشْرِكْ بِٱللَّهِ إِنَّ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لُقْمَٰنُ",
          "options": [
            "لُقْمَٰنُ",
            "مُّسَمًّى",
            "بِهِۦ",
            "تُصَعِّرْ"
          ],
          "translation": "Luqman"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَإِذْ قَالَ لُقْمَٰنُ _____ وَهُوَ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ لَا تُشْرِكْ بِٱللَّهِ إِنَّ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لِٱبْنِهِۦ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "مُسْتَكْبِرًا",
            "لِٱبْنِهِۦ"
          ],
          "translation": "to his son"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَإِذْ قَالَ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ _____ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ لَا تُشْرِكْ بِٱللَّهِ إِنَّ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "مَن",
            "فَنُنَبِّئُهُم",
            "عَزِيزٌ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَإِذْ قَالَ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ _____ يَٰبُنَىَّ لَا تُشْرِكْ بِٱللَّهِ إِنَّ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَعِظُهُۥ",
          "options": [
            "خَدَّكَ",
            "يَعِظُهُۥ",
            "سَخَّرَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "(was) instructing him"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَإِذْ قَالَ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ يَعِظُهُۥ _____ لَا تُشْرِكْ بِٱللَّهِ إِنَّ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَٰبُنَىَّ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْبَرِّ",
            "ٱشْكُرْ",
            "يَٰبُنَىَّ"
          ],
          "translation": "O my son"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَإِذْ قَالَ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ _____ تُشْرِكْ بِٱللَّهِ إِنَّ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْحِكْمَةَ",
            "لَا",
            "يَحْزُنكَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَإِذْ قَالَ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ لَا _____ بِٱللَّهِ إِنَّ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تُشْرِكْ",
          "options": [
            "تُشْرِكْ",
            "ٱلْغَيْثَ",
            "وَمَا",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "associate partners"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَإِذْ قَالَ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ لَا تُشْرِكْ _____ إِنَّ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "تِلْكَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَإِذْ قَالَ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ لَا تُشْرِكْ بِٱللَّهِ _____ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "حَمِيدٌ",
            "فِى",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَإِذْ قَالَ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ لَا تُشْرِكْ بِٱللَّهِ إِنَّ _____ لَظُلْمٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلشِّرْكَ",
          "options": [
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "وَلَدِهِۦ",
            "ٱلشِّرْكَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "associating partners"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَإِذْ قَالَ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ لَا تُشْرِكْ بِٱللَّهِ إِنَّ ٱلشِّرْكَ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَظُلْمٌ",
          "options": [
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "لَظُلْمٌ",
            "مَّا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(is) surely an injustice"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَإِذْ قَالَ لُقْمَٰنُ لِٱبْنِهِۦ وَهُوَ يَعِظُهُۥ يَٰبُنَىَّ لَا تُشْرِكْ بِٱللَّهِ إِنَّ ٱلشِّرْكَ لَظُلْمٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "وَجَدْنَا",
            "عَظِيمٌ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "نَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "31:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 149,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَوَصَّيْنَا",
          "options": [
            "وَوَصَّيْنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مَآ",
            "يُقِيمُونَ"
          ],
          "translation": "And We have enjoined"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَوَصَّيْنَا _____ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "بَلْ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "(upon) man"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ _____ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِوَٰلِدَيْهِ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِوَٰلِدَيْهِ"
          ],
          "translation": "for his parents "
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ _____ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "حَمَلَتْهُ",
          "options": [
            "وَالِدٌ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "بَلْ",
            "حَمَلَتْهُ"
          ],
          "translation": "carried him"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ _____ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أُمُّهُۥ",
          "options": [
            "وَأَنزَلْنَا",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أُمُّهُۥ"
          ],
          "translation": "his mother"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ _____ عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَهْنًا",
          "options": [
            "وَهْنًا",
            "كَأَن",
            "صَبَّارٍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "(in) weakness"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا _____ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "عَمَدٍ",
            "عَلَىٰ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ _____ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَهْنٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَهْنٍ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "weakness"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ _____ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَفِصَٰلُهُۥ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "فِى",
            "وَفِصَٰلُهُۥ",
            "سَبْعَةُ"
          ],
          "translation": "and his weaning"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ _____ عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى _____ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "عَامَيْنِ",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "عَامَيْنِ",
            "ٱلشِّرْكَ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "two years"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ _____ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "ٱللَّهُ",
            "نُمَتِّعُهُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ _____ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱشْكُرْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱشْكُرْ"
          ],
          "translation": "Be grateful"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ _____ وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "لِى",
            "كُلِّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to Me"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى _____ إِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَلِوَٰلِدَيْكَ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "مِنَ",
            "وَلِوَٰلِدَيْكَ",
            "نَفِدَتْ"
          ],
          "translation": "and to your parents"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "لَيْسَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "towards Me"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ وَهْنًا عَلَىٰ وَهْنٍ وَفِصَٰلُهُۥ فِى عَامَيْنِ أَنِ ٱشْكُرْ لِى وَلِوَٰلِدَيْكَ إِلَىَّ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُحْسِنٌ"
          ],
          "translation": "(is) the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "31:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "عَمِلُوٓا۟",
            "وَإِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَإِن _____ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَٰهَدَاكَ",
          "options": [
            "جَٰهَدَاكَ",
            "إِنَّ",
            "ﰈ",
            "عِلْمُ"
          ],
          "translation": "they strive against you"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ _____ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "يُسْلِمْ",
            "أَنزَلَ",
            "صَبَّارٍ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ _____ تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلدِّينَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ءَاتَيْنَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن _____ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُشْرِكَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "تُشْرِكَ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "you associate partners"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ _____ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِى",
          "options": [
            "ﰗ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "نَفْسٌۢ",
            "بِى"
          ],
          "translation": "with Me"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى _____ لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "تَرَوْا۟",
            "مَا",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا _____ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "نُمَتِّعُهُمْ",
            "نِعَمَهُۥ",
            "ﰌ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ _____ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِيهَا",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "you have"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ _____ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱسْتَمْسَكَ",
            "مَنْ",
            "فَقَدِ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ _____ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عِلْمٌ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَهْنًا",
            "ثُمَّ",
            "عِلْمٌ"
          ],
          "translation": "any knowledge"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ _____ تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "فَلَا",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا _____ وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُطِعْهُمَا",
          "options": [
            "ﰄ",
            "عَذَابٌ",
            "تُطِعْهُمَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "obey both of them"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا _____ فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَصَاحِبْهُمَا",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "وَصَاحِبْهُمَا",
            "وَإِذَا",
            "دَعَوُا۟"
          ],
          "translation": "But accompany them"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا _____ ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلدِّينَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى _____ مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "مَشْيِكَ",
            "دَآبَّةٍ",
            "عَنِ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَعْرُوفًا",
          "options": [
            "مَعْرُوفًا",
            "بِغَيْرِ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "ٱلْحِكْمَةَ"
          ],
          "translation": "(with) kindness"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا _____ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱتَّبِعْ",
          "options": [
            "عَن",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "أَصَابَكَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "and follow"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ _____ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَبِيلَ",
          "options": [
            "أَنكَرَ",
            "شَكُورٍ",
            "سَبِيلَ",
            "كَٱلظُّلَلِ"
          ],
          "translation": "(the) path"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ _____ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "مَنْ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "تَمُوتُ"
          ],
          "translation": "(of him) who"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ _____ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَنَابَ",
          "options": [
            "مَّاذَا",
            "فِى",
            "أَنَابَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "turns"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ _____ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "مُّنِيرٍ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "إِلَىَّ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "to Me"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ _____ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مُخْلِصِينَ",
            "ثُمَّ",
            "وَلَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ _____ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "سَأَلْتَهُم",
            "إِلَىَّ",
            "مَعْرُوفًا"
          ],
          "translation": "towards Me"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ _____ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَرْجِعُكُمْ",
          "options": [
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مَشْيِكَ"
          ],
          "translation": "(is) your return"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَأُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "لَطِيفٌ",
            "حَمِيدٌ",
            "فَأُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "then I will inform you"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "عَزْمِ",
            "وَلَا",
            "بِمَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْأَرْحَامِ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَإِن جَٰهَدَاكَ عَلَىٰٓ أَن تُشْرِكَ بِى مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا وَصَاحِبْهُمَا فِى ٱلدُّنْيَا مَعْرُوفًا وَٱتَّبِعْ سَبِيلَ مَنْ أَنَابَ إِلَىَّ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "31:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 195,
          "question": "_____ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَٰبُنَىَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "وَإِذْ",
            "يَٰبُنَىَّ"
          ],
          "translation": "O my son"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "يَٰبُنَىَّ _____ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "إِنَّهَآ",
          "options": [
            "سَبْعَةُ",
            "يَدْعُونَ",
            "حَمَلَتْهُ",
            "إِنَّهَآ"
          ],
          "translation": "Indeed it"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ _____ تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "فَقَدِ",
            "مَآ",
            "أَقْلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن _____ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "تَكُ",
          "options": [
            "مَن",
            "تَكُ",
            "وَسَخَّرَ",
            "مُخْتَالٍ"
          ],
          "translation": "it be"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ _____ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِثْقَالَ",
          "options": [
            "وَٱخْشَوْا۟",
            "قِيلَ",
            "مِنَ",
            "مِثْقَالَ"
          ],
          "translation": "(the) weight"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ _____ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "حَبَّةٍ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "مِن",
            "حَبَّةٍ",
            "جَازٍ"
          ],
          "translation": "(of) a grain"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ _____ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَوْلُودٌ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ _____ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "خَرْدَلٍ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "خَرْدَلٍ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "a mustard seed"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ _____ فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "فَتَكُن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "صَوْتِكَ",
            "يَجْحَدُ",
            "فَتَكُن"
          ],
          "translation": "and it be"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن _____ صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "ﰓ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى _____ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "صَخْرَةٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلْحِكْمَةَ",
            "صَخْرَةٍ"
          ],
          "translation": "a rock"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "أَوْ",
            "بِعَذَابٍ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "بِهِۦ",
            "فِى",
            "وَأْمُرْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى _____ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ﰕ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَبْحُرٍ",
            "أَوْ",
            "فِى",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ _____ ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَلَا",
            "ءَابَآءَنَآ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى _____ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "ﰠ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَأْتِ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَذَابِ",
            "تَكُ",
            "يَأْتِ"
          ],
          "translation": "Allah will bring it forth"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ _____ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "تَمِيدَ",
            "لِلَّهِ",
            "مَّاذَا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "Allah will bring it forth"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "أَنكَرَ"
          ],
          "translation": "Allah will bring it forth"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ _____ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَٱلظُّلَلِ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ _____ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ خَبِيرٌ",
          "answer": "لَطِيفٌ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "تَعْمَلُونَ",
            "لَطِيفٌ",
            "حَمَلَتْهُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Subtle"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "يَٰبُنَىَّ إِنَّهَآ إِن تَكُ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ فَتَكُن فِى صَخْرَةٍ أَوْ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَوْ فِى ٱلْأَرْضِ يَأْتِ بِهَا ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ _____",
          "answer": "خَبِيرٌ",
          "options": [
            "حَمِيدٌ",
            "كُنتُمْ",
            "فَلَمَّا",
            "خَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "31:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 219,
          "question": "_____ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "يَٰبُنَىَّ",
          "options": [
            "يَٰبُنَىَّ",
            "وَيَتَّخِذَهَا",
            "ﰛ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "O my son"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "يَٰبُنَىَّ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "أَقِمِ",
          "options": [
            "تَرَوْا۟",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "مِّنْ",
            "أَقِمِ"
          ],
          "translation": "Establish"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ _____ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ﰆ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ _____ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَأْمُرْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِن",
            "وَأْمُرْ",
            "ءَايَٰتُنَا"
          ],
          "translation": "and enjoin"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ _____ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "بِٱلْمَعْرُوفِ",
          "options": [
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "عِندَهُۥ",
            "فِى",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "[with] the right"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ _____ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَٱنْهَ",
          "options": [
            "وَلَّىٰ",
            "وَٱنْهَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "and forbid"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ _____ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰋ",
            "عَنِ",
            "ٱلْحَدِيثِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ _____ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "ﰀ",
            "مَاذَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "the wrong"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ _____ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "بِمَا",
            "وَٱصْبِرْ",
            "عَامَيْنِ"
          ],
          "translation": "and be patient"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ _____ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰈ",
            "عَمَدٍ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ _____ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "يُحِبُّ",
            "حَقًّا",
            "عِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ _____ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "أَصَابَكَ",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "أَصَابَكَ",
            "كُلِّ",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "befalls you"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ _____ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "تَرَوْنَهَا",
            "وَأَلْقَىٰ",
            "إِنَّ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ _____ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "تَدْرِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱشْكُرْ",
            "مِثْقَالَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ _____ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "عَلَىٰ",
            "هُوَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ _____ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "عَزْمِ",
          "options": [
            "عَزْمِ",
            "لِلنَّاسِ",
            "لُقْمَٰنَ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "the matters requiring determination"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "يَٰبُنَىَّ أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ وَأْمُرْ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱنْهَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَآ أَصَابَكَ إِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ _____",
          "answer": "ٱلْأُمُورِ",
          "options": [
            "ٱلْأُمُورِ",
            "وَسَخَّرَ",
            "عَلَيْهِ",
            "حَمَلَتْهُ"
          ],
          "translation": "the matters requiring determination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "31:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 236,
          "question": "_____ تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا",
            "لِّلْمُحْسِنِينَ",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَلَا _____ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "تُصَعِّرْ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "تُصَعِّرْ",
            "ﰐ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "turn"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ _____ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "خَدَّكَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "خَدَّكَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "سَبْعَةُ"
          ],
          "translation": "your cheek"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ _____ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "from men"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ _____ تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "تَرَوْا۟",
            "تَدْرِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "تَمْشِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَمْشِ",
            "لُقْمَٰنَ",
            "يَشْتَرِى"
          ],
          "translation": "walk"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ _____ ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "زَوْجٍ",
            "وَبَثَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى _____ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "مَرَحًا",
          "options": [
            "مَرَحًا",
            "عَن",
            "فِى",
            "وَٱغْضُضْ"
          ],
          "translation": "exultantly"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا _____ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَلَّىٰ",
            "إِنَّ",
            "كِتَٰبٍ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ _____ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "وَجْهَهُۥٓ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "مِثْقَالَ",
            "لُقْمَٰنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ _____ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "يَٰبُنَىَّ",
            "ظَٰهِرَةً",
            "وَمِنَ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ _____ فَخُورٍ",
          "answer": "مُخْتَالٍ",
          "options": [
            "غَلِيظٍ",
            "ٱلْغَرُورُ",
            "مُخْتَالٍ",
            "أَوَلَوْ"
          ],
          "translation": "self-conceited"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَلَا تُصَعِّرْ خَدَّكَ لِلنَّاسِ وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ _____",
          "answer": "فَخُورٍ",
          "options": [
            "فَخُورٍ",
            "أَقِمِ",
            "كَأَنَّ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "boaster"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "31:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 252,
          "question": "_____ فِى مَشْيِكَ وَٱغْضُضْ مِن صَوْتِكَ إِنَّ أَنكَرَ ٱلْأَصْوَٰتِ لَصَوْتُ ٱلْحَمِيرِ",
          "answer": "وَٱقْصِدْ",
          "options": [
            "وَوَصَّيْنَا",
            "مُحْسِنٌ",
            "كَرِيمٍ",
            "وَٱقْصِدْ"
          ],
          "translation": "And be moderate"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَٱقْصِدْ _____ مَشْيِكَ وَٱغْضُضْ مِن صَوْتِكَ إِنَّ أَنكَرَ ٱلْأَصْوَٰتِ لَصَوْتُ ٱلْحَمِيرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِن",
            "ﰊ",
            "فِى",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَٱقْصِدْ فِى _____ وَٱغْضُضْ مِن صَوْتِكَ إِنَّ أَنكَرَ ٱلْأَصْوَٰتِ لَصَوْتُ ٱلْحَمِيرِ",
          "answer": "مَشْيِكَ",
          "options": [
            "مَشْيِكَ",
            "وَلَئِن",
            "أَلَمْ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "your pace"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَٱقْصِدْ فِى مَشْيِكَ _____ مِن صَوْتِكَ إِنَّ أَنكَرَ ٱلْأَصْوَٰتِ لَصَوْتُ ٱلْحَمِيرِ",
          "answer": "وَٱغْضُضْ",
          "options": [
            "صَخْرَةٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "وَٱغْضُضْ"
          ],
          "translation": "and lower"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَٱقْصِدْ فِى مَشْيِكَ وَٱغْضُضْ _____ صَوْتِكَ إِنَّ أَنكَرَ ٱلْأَصْوَٰتِ لَصَوْتُ ٱلْحَمِيرِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰁ",
            "مِن",
            "ٱلْغَرُورُ",
            "حَقًّا"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَٱقْصِدْ فِى مَشْيِكَ وَٱغْضُضْ مِن _____ إِنَّ أَنكَرَ ٱلْأَصْوَٰتِ لَصَوْتُ ٱلْحَمِيرِ",
          "answer": "صَوْتِكَ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "يَدْعُوهُمْ",
            "كِتَٰبٍ",
            "صَوْتِكَ"
          ],
          "translation": "your voice"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَٱقْصِدْ فِى مَشْيِكَ وَٱغْضُضْ مِن صَوْتِكَ _____ أَنكَرَ ٱلْأَصْوَٰتِ لَصَوْتُ ٱلْحَمِيرِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَٱقْصِدْ فِى مَشْيِكَ وَٱغْضُضْ مِن صَوْتِكَ إِنَّ _____ ٱلْأَصْوَٰتِ لَصَوْتُ ٱلْحَمِيرِ",
          "answer": "أَنكَرَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "أَنكَرَ",
            "عَلَىٰ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "(the) harshest"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَٱقْصِدْ فِى مَشْيِكَ وَٱغْضُضْ مِن صَوْتِكَ إِنَّ أَنكَرَ _____ لَصَوْتُ ٱلْحَمِيرِ",
          "answer": "ٱلْأَصْوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "ٱلْأَصْوَٰتِ",
            "أَنزَلَ",
            "سَخَّرَ"
          ],
          "translation": "(of all) sounds"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَٱقْصِدْ فِى مَشْيِكَ وَٱغْضُضْ مِن صَوْتِكَ إِنَّ أَنكَرَ ٱلْأَصْوَٰتِ _____ ٱلْحَمِيرِ",
          "answer": "لَصَوْتُ",
          "options": [
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "وَلَا",
            "خَرْدَلٍ",
            "لَصَوْتُ"
          ],
          "translation": "(is) surely (the) voice"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَٱقْصِدْ فِى مَشْيِكَ وَٱغْضُضْ مِن صَوْتِكَ إِنَّ أَنكَرَ ٱلْأَصْوَٰتِ لَصَوْتُ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيرِ",
          "options": [
            "ٱلْأُمُورِ",
            "نَجَّىٰهُمْ",
            "ﰀ",
            "ٱلْحَمِيرِ"
          ],
          "translation": "(of) the donkeys"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "31:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 263,
          "question": "_____ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "خَرْدَلٍ",
            "دَآبَّةٍ",
            "إِلَىٰ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "تَرَوْا۟",
          "options": [
            "وَٱقْصِدْ",
            "أَقِمِ",
            "مَّوْجٌ",
            "تَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ _____ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَمَا",
            "أَنَّ",
            "خَتَّارٍ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ _____ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "كَفَرَ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "سَخَّرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "يَشْتَرِى",
            "سَخَّرَ"
          ],
          "translation": "has subjected"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ _____ مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "لَكُم",
            "فِى",
            "وَفِصَٰلُهُۥ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "دُونِهِۦ",
            "مَّا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "وَلَوْ",
            "خَلَقَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِأَنَّ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَنِ",
            "مِّنْ",
            "وَمَا",
            "ٱلْمُنكَرِ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "وَلَا",
            "بِٱلْعُرْوَةِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "كَلِمَٰتُ",
            "وَقْرًا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "وَأَسْبَغَ",
          "options": [
            "يُولِجُ",
            "وَأَسْبَغَ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and amply bestowed"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ _____ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "فِى",
            "ﰍ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ _____ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "نِعَمَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "كَأَن",
            "نِعَمَهُۥ"
          ],
          "translation": "His Bounties"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ _____ وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "ظَٰهِرَةً",
          "options": [
            "ظَٰهِرَةً",
            "تُشْرِكَ",
            "ٱلْأُمُورِ",
            "تُصَعِّرْ"
          ],
          "translation": "apparent"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً _____ وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "وَبَاطِنَةً",
          "options": [
            "وَبَاطِنَةً",
            "ٱلْحَمِيرِ",
            "وَجْهَهُۥٓ",
            "بِأَىِّ"
          ],
          "translation": "and hidden"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً _____ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "مِن",
            "تَمْشِ",
            "وَمِنَ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "But of"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ _____ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ _____ يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱغْضُضْ",
            "أَلَمْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن _____ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "يُجَٰدِلُ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُ",
            "عِلْمُ",
            "كُلِّ",
            "رَوَٰسِىَ"
          ],
          "translation": "disputes"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ _____ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "سَمِيعٌۢ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَرِيمٍ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ _____ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "جَازٍ",
            "وَلَا",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ _____ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "عِلْمٍ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "وَأَسْبَغَ",
            "وَلَا",
            "ٱلْفُلْكَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا _____ وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "حَمَلَتْهُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "guidance"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى _____ كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "أَنَّ",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا _____ مُّنِيرٍ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "كِتَٰبٍ",
            "لُقْمَٰنُ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْحِكْمَةَ"
          ],
          "translation": "a book"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَسْبَغَ عَلَيْكُمْ نِعَمَهُۥ ظَٰهِرَةً وَبَاطِنَةً وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ _____",
          "answer": "مُّنِيرٍ",
          "options": [
            "مُّنِيرٍ",
            "وَٱغْضُضْ",
            "ﰏ",
            "وَرَحْمَةً"
          ],
          "translation": "enlightening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "31:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 293,
          "question": "_____ قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "تَغُرَّنَّكُمُ",
            "وَإِذَا",
            "لِلَّهِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَإِذَا _____ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَٱصْبِرْ",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ _____ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "وَقْرًا",
            "عَنِ",
            "لَهُمُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ _____ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱتَّبِعُوا۟",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "إِنَّهَآ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "Follow"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مَآ",
            "كَلِمَٰتُ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ _____ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "أَنزَلَ",
            "مِثْقَالَ",
            "مُّقْتَصِدٌ"
          ],
          "translation": "Allah (has) revealed"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ _____ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْأُمُورِ",
            "فِى",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "Allah (has) revealed"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "حَقٌّ",
            "قَالُوا۟",
            "بَلِ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ _____ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلِ",
            "بَلْ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْغَيْثَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ _____ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "نَتَّبِعُ",
          "options": [
            "كِتَٰبٍ",
            "هُوَ",
            "نَتَّبِعُ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "we will follow"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ _____ وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "مَا",
            "جَازٍ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا _____ عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَجَدْنَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَرِيمٍ",
            "أَوْ",
            "وَجَدْنَا"
          ],
          "translation": "we found"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا _____ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَيْهِ",
            "أَنِ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ _____ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ءَابَآءَنَآ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ءَابَآءَنَآ",
            "حَقٌّ",
            "فَبَشِّرْهُ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ _____ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "أَوَلَوْ",
          "options": [
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "أَوَلَوْ",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Even if"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْوُثْقَىٰ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "Shaitaan was"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ _____ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "تَكْسِبُ",
            "عَذَابٌ",
            "خَتَّارٍ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "Shaitaan was"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "يَدْعُوهُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْعُرْوَةِ",
            "وَهُم",
            "يَدْعُوهُمْ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "(to) call them"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ _____ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "فَخُورٍ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ _____ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "إِلَّا",
            "عَذَابِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّبِعُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ قَالُوا۟ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمْ إِلَىٰ عَذَابِ _____",
          "answer": "ٱلسَّعِيرِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "إِلَى",
            "ظَٰهِرَةً"
          ],
          "translation": "(of) the Blaze"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "31:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 314,
          "question": "_____ يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "جَنَّٰتُ",
            "وَمَن",
            "وَلَدِهِۦ",
            "ٱلْحَدِيثِ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَمَن _____ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "يُسْلِمْ",
          "options": [
            "يُسْلِمْ",
            "كَنَفْسٍ",
            "فِى",
            "تُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "submits"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ _____ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَجْهَهُۥٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "كُلُّ",
            "وَجْهَهُۥٓ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "his face"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ _____ ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَى",
            "يَشْكُرُ",
            "مَرَحًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى _____ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ﰃ",
            "يَٰبُنَىَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ _____ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "أَقِمِ",
            "تَمْشِ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ _____ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "مُحْسِنٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "هُمْ",
            "لَيْسَ",
            "مُحْسِنٌ"
          ],
          "translation": "(is) a good-doer"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ _____ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "فَقَدِ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "وَأَلْقَىٰ",
            "فَقَدِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ _____ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱسْتَمْسَكَ",
          "options": [
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "تُشْرِكْ",
            "ٱسْتَمْسَكَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "he has grasped"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ _____ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "بِٱلْعُرْوَةِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فِى",
            "خَلَقَ",
            "بِٱلْعُرْوَةِ"
          ],
          "translation": "the handhold"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ _____ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱلْوُثْقَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْوُثْقَىٰ",
            "ظَٰهِرَةً",
            "فِى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the most trustworthy"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ _____ ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "الٓمٓ",
            "عَن",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى _____ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُنَا",
            "خَبِيرٌۢ",
            "غَلِيظٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "وَمِنَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(is the) end"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَمَن يُسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ فَقَدِ ٱسْتَمْسَكَ بِٱلْعُرْوَةِ ٱلْوُثْقَىٰ وَإِلَى ٱللَّهِ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْأُمُورِ",
          "options": [
            "حَقٌّ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلْأُمُورِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) the matters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "31:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 329,
          "question": "_____ كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "فِى",
            "لَكَ",
            "سَخَّرَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَمَن _____ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "كَفَرَ",
            "كَرِيمٍ",
            "ٱسْتَمْسَكَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "disbelieves"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَمَن كَفَرَ _____ يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "فَلَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "let not"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا _____ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَحْزُنكَ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَحْزُنكَ"
          ],
          "translation": "grieve you"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ _____ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "كُفْرُهُۥٓ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "كُفْرُهُۥٓ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "his disbelief"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ _____ مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "أَن",
            "مِثْقَالَ",
            "وَالِدِهِۦ"
          ],
          "translation": "To Us"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا _____ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَرْجِعُهُمْ",
          "options": [
            "سَبِيلَ",
            "مَرْجِعُهُمْ",
            "ﰋ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "(is) their return"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ _____ بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فَنُنَبِّئُهُم",
          "options": [
            "فَنُنَبِّئُهُم",
            "ﰗ",
            "مِن",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "then We will inform them"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم _____ عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِلَى",
            "بِمَا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَمِلُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "قَلِيلًا",
            "تَمِيدَ",
            "عَمِلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "غَنِىٌّ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "يَجْرِىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "نِعَمَهُۥ",
            "نَضْطَرُّهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "عَذَابٍ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "أَوْ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "يَٰبُنَىَّ",
            "إِنَّ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَمَن كَفَرَ فَلَا يَحْزُنكَ كُفْرُهُۥٓ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ فَنُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "تَرَوْنَهَا",
            "ٱللَّهَ",
            "يَجْرِىٓ",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "(is in) the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "31:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 344,
          "question": "_____ قَلِيلًا ثُمَّ نَضْطَرُّهُمْ إِلَىٰ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "نُمَتِّعُهُمْ",
          "options": [
            "نُمَتِّعُهُمْ",
            "وَإِلَى",
            "كَرِيمٍ",
            "يَجْحَدُ"
          ],
          "translation": "We grant them enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "نُمَتِّعُهُمْ _____ ثُمَّ نَضْطَرُّهُمْ إِلَىٰ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "خَبِيرٌ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "قَلِيلًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(for) a little"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "نُمَتِّعُهُمْ قَلِيلًا _____ نَضْطَرُّهُمْ إِلَىٰ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَهْنًا",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "مُّبِينٍ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "نُمَتِّعُهُمْ قَلِيلًا ثُمَّ _____ إِلَىٰ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "نَضْطَرُّهُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَمَا",
            "قَلِيلًا",
            "نَضْطَرُّهُمْ"
          ],
          "translation": "We will force them"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "نُمَتِّعُهُمْ قَلِيلًا ثُمَّ نَضْطَرُّهُمْ _____ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "لَطِيفٌ",
            "إِلَىٰ",
            "بَصِيرٌ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "نُمَتِّعُهُمْ قَلِيلًا ثُمَّ نَضْطَرُّهُمْ إِلَىٰ _____ غَلِيظٍ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "وَيَتَّخِذَهَا",
            "عَذَابٍ",
            "فَلَا",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "نُمَتِّعُهُمْ قَلِيلًا ثُمَّ نَضْطَرُّهُمْ إِلَىٰ عَذَابٍ _____",
          "answer": "غَلِيظٍ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "غَلِيظٍ",
            "فِى",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "31:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 351,
          "question": "_____ سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَلَمْ",
            "كِتَٰبٍ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَلَئِن _____ مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَأَلْتَهُم",
          "options": [
            "ﰈ",
            "تَرَ",
            "سَأَلْتَهُم",
            "ءَايَٰتُنَا"
          ],
          "translation": "you ask them"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "أَنَّ",
            "يَأْتِ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ",
            "دَآبَّةٍ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَوَصَّيْنَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَا",
            "ٱلْفُلْكَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱلْكَبِيرُ",
            "أَوْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَيَقُولُنَّ",
          "options": [
            "مَعْرُوفًا",
            "وَالِدِهِۦ",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "نِعَمَهُۥ"
          ],
          "translation": "They will surely say"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ _____ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَطِيفٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَنزَلَ",
            "سَبِيلَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ _____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "يُقِيمُونَ",
            "قُلِ",
            "غَدًا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ _____ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "عِلْمٍ",
            "فِى",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "All praises"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ _____ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "نَضْطَرُّهُمْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(are) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰓ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "أَجَلٍ",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "بِمَا",
            "هُوَ",
            "وَلَدِهِۦ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "وَمَا",
            "ٱلْبَرِّ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "31:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 366,
          "question": "_____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "لُقْمَٰنَ",
            "مِن",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "To Allah (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "لِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لِيُضِلَّ",
            "مَا",
            "وَيَعْلَمُ",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "لِلَّهِ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "فِى",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "لِلَّهِ مَا فِى _____ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَبَشِّرْهُ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "كَنَفْسٍ",
            "ﰘ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَرِيمٍ",
            "كُلِّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ _____ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "ٱشْكُرْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "هُوَ",
            "ﰒ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلْغَنِىُّ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "عَن",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(is) Free of need"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيدُ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمِنَ",
            "سَخَّرَ",
            "ٱلْحَمِيدُ"
          ],
          "translation": "the Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "31:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 376,
          "question": "_____ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "رَوَٰسِىَ",
            "وَلَوْ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَلَوْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "لِيُرِيَكُم",
            "أَنَّ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا _____ ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰆ",
            "فِيهَا",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى _____ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِثْقَالَ",
            "مِن",
            "شَيْـًٔا",
            "غَدًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن _____ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "شَجَرَةٍ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "يَجْحَدُ",
            "شَجَرَةٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) trees"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ _____ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَقْلَٰمٌ",
          "options": [
            "أَقْلَٰمٌ",
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "قَلِيلًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(were) pens"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ _____ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْبَحْرُ",
          "options": [
            "يُقِيمُونَ",
            "حَكِيمٌ",
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "وَٱلْبَحْرُ"
          ],
          "translation": "and the sea"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ _____ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَمُدُّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يُجَٰدِلُ",
            "يَمُدُّهُۥ",
            "تُشْرِكَ"
          ],
          "translation": "(to) add to it"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ _____ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنِ",
            "مِنۢ",
            "ٱشْكُرْ"
          ],
          "translation": "after it"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ _____ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "خَرْدَلٍ",
            "تَكُ"
          ],
          "translation": "after it"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ _____ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "سَبْعَةُ",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "أَنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "سَبْعَةُ"
          ],
          "translation": "seven"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ _____ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَبْحُرٍ",
          "options": [
            "تَدْرِى",
            "أَبْحُرٍ",
            "نَتَّبِعُ",
            "ٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "seas"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ _____ نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "مَّا",
            "بِهَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا _____ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "نَفِدَتْ",
          "options": [
            "يَغُرَّنَّكُم",
            "عَلَىٰ",
            "ﰇ",
            "نَفِدَتْ"
          ],
          "translation": "would be exhausted"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ _____ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "كَلِمَٰتُ",
          "options": [
            "كَلِمَٰتُ",
            "وَٱقْصِدْ",
            "فِيهَا",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "(the) Words"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنِ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَوْلُودٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ _____ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهَ",
            "لَّمْ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرُ",
            "كَٱلظُّلَلِ",
            "عَزِيزٌ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَلَوْ أَنَّمَا فِى ٱلْأَرْضِ مِن شَجَرَةٍ أَقْلَٰمٌ وَٱلْبَحْرُ يَمُدُّهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ سَبْعَةُ أَبْحُرٍ مَّا نَفِدَتْ كَلِمَٰتُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "تُصَعِّرْ",
            "فَلَا",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "31:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 397,
          "question": "_____ خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَٰحِدَةٍ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "أَوَلَوْ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "مَّا _____ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَٰحِدَةٍ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "خَلْقُكُمْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "نَجَّىٰهُمْ",
            "خَلْقُكُمْ",
            "ٱتَّبِعُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) your creation"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "مَّا خَلْقُكُمْ _____ بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَٰحِدَةٍ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تَرَوْا۟",
            "وَلَا",
            "تَرَوْنَهَا",
            "مَّاذَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "مَّا خَلْقُكُمْ وَلَا _____ إِلَّا كَنَفْسٍ وَٰحِدَةٍ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "بَعْثُكُمْ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "بَعْثُكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّاذَا"
          ],
          "translation": "your resurrection"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "مَّا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ _____ كَنَفْسٍ وَٰحِدَةٍ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "خَرْدَلٍ",
            "عَمِلُوٓا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "مَّا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا _____ وَٰحِدَةٍ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "كَنَفْسٍ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "مَآءً",
            "عَنِ",
            "كَنَفْسٍ"
          ],
          "translation": "as a soul"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "مَّا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ _____ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٰحِدَةٍ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَغُرَّنَّكُم",
            "جَٰهَدَاكَ",
            "وَٰحِدَةٍ"
          ],
          "translation": "single"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "مَّا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَٰحِدَةٍ _____ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "خَبِيرٌۢ",
            "كَفَرَ",
            "إِنَّ",
            "وَٱلْبَحْرُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "مَّا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَٰحِدَةٍ إِنَّ _____ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "فِى",
            "أَصَابَكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "مَّا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَٰحِدَةٍ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "سَمِيعٌۢ",
          "options": [
            "إِن",
            "تَمِيدَ",
            "ﰜ",
            "سَمِيعٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "مَّا خَلْقُكُمْ وَلَا بَعْثُكُمْ إِلَّا كَنَفْسٍ وَٰحِدَةٍ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "وَمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "31:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 408,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "وَوَصَّيْنَا",
            "أَلَمْ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَرَ",
            "لَهُ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "خَتَّارٍ",
            "مَرَحًا",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ _____ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَٱتَّبِعْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يُولِجُ",
          "options": [
            "يُولِجُ",
            "لَا",
            "جَازٍ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "causes to enter"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ _____ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "خَلَقَ",
            "كَفُورٍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ _____ ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى _____ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَمَن",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ _____ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَيُولِجُ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "عِندَهُۥ",
            "وَيُولِجُ",
            "يَجْرِىٓ"
          ],
          "translation": "and causes to enter"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ _____ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ _____ ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَصَاحِبْهُمَا",
            "عِلْمٍ",
            "فِى",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى _____ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "خَبِيرٌۢ",
            "يَسْمَعْهَا",
            "هُدًى",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ _____ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَسَخَّرَ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "ﰒ",
            "وَسَخَّرَ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "and has subjected"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ _____ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "أَبْحُرٍ",
            "سَبِيلِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ _____ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "نَفْسٌ",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ _____ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "وَهُوَ",
            "نَفْسٌ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَجْرِىٓ",
          "options": [
            "مَّا",
            "يَجْرِىٓ",
            "إِلَّا",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "moving"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ _____ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "بِمَا",
            "فَتَكُن"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ _____ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "أَجَلٍ",
            "يُقِيمُونَ",
            "عَلَيْهِ",
            "غَلِيظٍ"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "مُّسَمًّى",
            "أَوَلَوْ",
            "عَظِيمٌ",
            "وَٱخْشَوْا۟"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى _____ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "لَّا",
            "كَلِمَٰتُ",
            "وَأَنَّ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱتَّبِعُوا۟",
            "ﰕ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أَنكَرَ",
            "نَضْطَرُّهُمْ",
            "بِمَا",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا _____ خَبِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "شَجَرَةٍ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "كُلُّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَأَنَّ ٱللَّهَ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "خَبِيرٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "خَبِيرٌ",
            "مِّنْ",
            "وَصَاحِبْهُمَا"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "31:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 433,
          "question": "_____ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَهْنٍ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلنَّعِيمِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "غَدًا",
            "بِأَنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ _____ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "هَٰذَا",
            "أَنَّ",
            "وَصَاحِبْهُمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَجَدْنَا",
            "عَلَيْهِ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "يَٰبُنَىَّ",
            "تَمُوتُ"
          ],
          "translation": "(is) the Truth"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ _____ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "بَعْثُكُمْ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "وَلَوْ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ _____ يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "تُشْرِكْ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا _____ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "مِن",
            "تَرَوْنَهَا",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "they call"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ _____ دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تَرَ",
            "ٱلْأُمُورِ",
            "مَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن _____ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "دُونِهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَعْمَلُونَ",
            "دُونِهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْبَٰطِلُ",
          "options": [
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "وَمَن",
            "هُمْ",
            "مَعْرُوفًا"
          ],
          "translation": "(is) [the] falsehood"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَٱغْضُضْ",
            "تَدْرِى",
            "لَهُمْ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ _____ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلْغَرُورُ",
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "كِتَٰبٍ",
            "هُوَ",
            "بِهَا",
            "ظَٰهِرَةً"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْعَلِىُّ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "ٱلْعَلِىُّ",
            "مَّا",
            "يَأْتِ"
          ],
          "translation": "(is) the Most High"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْكَبِيرُ",
          "options": [
            "وَأَنزَلْنَا",
            "ٱلْكَبِيرُ",
            "تَرَ",
            "سَمِيعٌۢ"
          ],
          "translation": "the Most Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "31:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 449,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "أَلَمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَدْرِى"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "تَرَ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "أَنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "مُّنِيرٍ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ _____ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ٱلْفُلْكَ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "ﰙ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the ships"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ _____ فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "هُمُ",
            "وَلَقَدْ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "sail"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى _____ ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لُقْمَٰنُ",
            "إِنَّ",
            "كُفْرُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "through"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى _____ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "أُمُّهُۥ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ _____ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "بِنِعْمَتِ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "حَبَّةٍ",
            "بِنِعْمَتِ",
            "مَّاذَا"
          ],
          "translation": "by (the) Grace"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ _____ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "كُلِّ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ _____ مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "لِيُرِيَكُم",
          "options": [
            "لِيُرِيَكُم",
            "وَلَا",
            "بِأَىِّ",
            "يَأْتِ"
          ],
          "translation": "that He may show you"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم _____ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَلِيمٌ",
            "تُصَعِّرْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "مَنْ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْأُمُورِ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "إِنَّ",
            "تَرَوْنَهَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰃ",
            "فِى",
            "سَمِيعٌۢ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يُولِجُ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَلَمْ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "يَٰبُنَىَّ",
            "لِّكُلِّ",
            "وَإِذَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for everyone"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ _____ شَكُورٍ",
          "answer": "صَبَّارٍ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "صَبَّارٍ"
          ],
          "translation": "(who is) patient"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِنِعْمَتِ ٱللَّهِ لِيُرِيَكُم مِّنْ ءَايَٰتِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ _____",
          "answer": "شَكُورٍ",
          "options": [
            "يُولِجُ",
            "شَكُورٍ",
            "بِٱلْعُرْوَةِ",
            "خَلْقُكُمْ"
          ],
          "translation": "grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "31:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 468,
          "question": "_____ غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "وَإِذَا",
            "مَّوْجٌ",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَإِذَا _____ مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "غَشِيَهُم",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "غَشِيَهُم"
          ],
          "translation": "covers them"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم _____ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "مَّوْجٌ",
          "options": [
            "تُصَعِّرْ",
            "مَّوْجٌ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "a wave"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ _____ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "كَٱلظُّلَلِ",
          "options": [
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "وَهْنًا",
            "كَٱلظُّلَلِ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "like canopies"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ _____ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "دَعَوُا۟",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نُمَتِّعُهُمْ",
            "لَطِيفٌ",
            "دَعَوُا۟"
          ],
          "translation": "they call"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ _____ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَصَابَكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ _____ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "مُخْلِصِينَ",
          "options": [
            "مُخْلِصِينَ",
            "أَجَلٍ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "بِى"
          ],
          "translation": "(being) sincere"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ _____ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لِٱبْنِهِۦ",
            "وَمَن",
            "خَلَقَ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ _____ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "ٱلدِّينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَشْكُرُ",
            "ٱلدِّينَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(in) religion"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ _____ نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "حَقٌّ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا _____ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "نَجَّىٰهُمْ",
          "options": [
            "وَجَدْنَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَلَا",
            "نَجَّىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "He delivers them"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ _____ ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَى",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى _____ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "جَٰهَدَاكَ",
            "أُمُّهُۥ",
            "ٱلْبَرِّ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ _____ مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "فَمِنْهُم",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَمِنْهُم",
            "هَٰذَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "then among them"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم _____ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "مُّقْتَصِدٌ",
          "options": [
            "مُّقْتَصِدٌ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(some are) moderate"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ _____ يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا _____ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "يَجْحَدُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَجْحَدُ",
            "وَلَا",
            "ٱلْغَرُورُ"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ _____ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "وَلَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ كُلُّ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "وَمَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا _____ خَتَّارٍ كَفُورٍ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "حَمَلَتْهُ",
            "كُلُّ",
            "إِنَّ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ _____ كَفُورٍ",
          "answer": "خَتَّارٍ",
          "options": [
            "خَتَّارٍ",
            "مَا",
            "سَأَلْتَهُم",
            "وَجَدْنَا"
          ],
          "translation": "traitor"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَإِذَا غَشِيَهُم مَّوْجٌ كَٱلظُّلَلِ دَعَوُا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ فَلَمَّا نَجَّىٰهُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ فَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمَا يَجْحَدُ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَّا كُلُّ خَتَّارٍ _____",
          "answer": "كَفُورٍ",
          "options": [
            "عَن",
            "كَفُورٍ",
            "أَنِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "31:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 490,
          "question": "_____ ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلْحَمِيرِ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "وَٱصْبِرْ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "غَشِيَهُم",
            "ٱلْحَمِيدُ"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "ٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "يَدْعُوهُمْ",
            "فِى",
            "تَرَ",
            "ٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ _____ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "لَهْوَ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "رَبَّكُمْ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ _____ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَٱخْشَوْا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "وَٱخْشَوْا۟",
            "جَنَّٰتُ"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ _____ لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "عَنِ",
            "إِنَّ",
            "وَيُولِجُ",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "a Day"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا _____ يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ٱلْحِكْمَةَ",
            "ٱللَّهِ",
            "قِيلَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا _____ وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "يَجْزِى",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "يَغُرَّنَّكُم",
            "ﰔ",
            "يَجْزِى"
          ],
          "translation": "can avail"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى _____ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَالِدٌ",
          "options": [
            "سَبْعَةُ",
            "وَالِدٌ",
            "ﰠ",
            "ٱشْكُرْ"
          ],
          "translation": "a father"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ _____ وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "[for]"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن _____ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَلَدِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَدِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَٰبُنَىَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "his son"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ _____ مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارَ",
            "وَلَا",
            "ﰎ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا _____ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "مَوْلُودٌ",
          "options": [
            "أَوَلَوْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مِن",
            "مَوْلُودٌ"
          ],
          "translation": "a son"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ _____ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "إِنَّ",
            "الٓمٓ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ _____ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "جَازٍ",
          "options": [
            "جَازٍ",
            "مَرْجِعُهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(can) avail"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ _____ وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "إِلَىَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مُّقْتَصِدٌ"
          ],
          "translation": "[for]"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن _____ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَالِدِهِۦ",
          "options": [
            "جَازٍ",
            "مُخْلِصِينَ",
            "حَمَلَتْهُ",
            "وَالِدِهِۦ"
          ],
          "translation": "his father"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ _____ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "عَامَيْنِ",
            "كَرِيمٍ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلْحَكِيمِ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْغَرُورُ",
            "تَمُوتُ",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ _____ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "سَأَلْتَهُم",
            "وَعْدَ",
            "مَّوْجٌ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "(the) Promise"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ _____ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "نُمَتِّعُهُمْ",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ _____ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "حَقٌّ",
            "كَرِيمٍ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "(is) True"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ _____ تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فَلَا",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "so let not deceive you"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "تَغُرَّنَّكُمُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فِىٓ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "تَغُرَّنَّكُمُ"
          ],
          "translation": "so let not deceive you"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ _____ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "يُسْلِمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "يُقِيمُونَ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ _____ وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا _____ يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَلَا",
            "ﰈ",
            "خَلْقُكُمْ"
          ],
          "translation": "and let not deceive you"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا _____ بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "يَغُرَّنَّكُم",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّ",
            "يَغُرَّنَّكُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and let not deceive you"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم _____ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِأَنَّ",
            "وَٱخْشَوْا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "about Allah"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱخْشَوْا۟ يَوْمًا لَّا يَجْزِى وَالِدٌ عَن وَلَدِهِۦ وَلَا مَوْلُودٌ هُوَ جَازٍ عَن وَالِدِهِۦ شَيْـًٔا إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْغَرُورُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "زَوْجٍ",
            "ٱلْغَرُورُ",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "the deceiver"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "31:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 520,
          "question": "_____ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "لَهُ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "إِنَّ _____ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "عَن",
            "هُدًى",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "عِندَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عِلْمُ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "عِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ _____ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "عِلْمُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهَ",
            "عِلْمُ",
            "مِثْقَالَ"
          ],
          "translation": "(is the) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ _____ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "يَشْتَرِى",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "تُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the Hour"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ _____ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "وَيُنَزِّلُ",
          "options": [
            "وَيُنَزِّلُ",
            "خَلَقَ",
            "خَلْقُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "and He sends down"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ _____ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "ٱلْغَيْثَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ٱلْغَيْثَ",
            "مَن",
            "لِيُرِيَكُم"
          ],
          "translation": "the rain"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ _____ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "وَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَيَعْلَمُ",
            "فَأَرُونِى",
            "وَأَسْبَغَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "and knows"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ _____ فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَى",
            "كَلِمَٰتُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا _____ ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "فِى",
            "وَهُم",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى _____ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "ٱلْأَرْحَامِ",
          "options": [
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "مُخْلِصِينَ",
            "ﰚ",
            "ٱلْأَرْحَامِ"
          ],
          "translation": "the wombs"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ _____ تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مُّبِينٍ",
            "مَّا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا _____ نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "تَدْرِى",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "وَسَخَّرَ",
            "تَدْرِى",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى _____ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "نَفْسٌ",
          "options": [
            "لَطِيفٌ",
            "نَفْسٌ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "بِعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "any soul"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ _____ تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "مَّاذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "حَبَّةٍ",
            "مَّاذَا",
            "ٱلسَّعِيرِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا _____ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "تَكْسِبُ",
          "options": [
            "بِٱلْعُرْوَةِ",
            "فِى",
            "تَكْسِبُ",
            "فَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "it will earn"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ _____ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "غَدًا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "إِن",
            "غَدًا",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "tomorrow"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا _____ تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَبَثَّ",
            "وَمَا",
            "وَلَدِهِۦ",
            "يَٰبُنَىَّ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا _____ نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "تَدْرِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تَدْرِى",
            "لَكُم",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى _____ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "نَفْسٌۢ",
          "options": [
            "نَفْسٌۢ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "any soul"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ _____ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "بِأَىِّ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "فِى",
            "بِأَىِّ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ _____ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "أَرْضٍ",
          "options": [
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "فَلَا",
            "إِلَىَّ",
            "أَرْضٍ"
          ],
          "translation": "land"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "تَمُوتُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "مِن",
            "لَهُمْ",
            "تَمُوتُ"
          ],
          "translation": "it will die"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ _____ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "إِنَّ",
            "ﰗ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ _____ عَلِيمٌ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَنْ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَهْنًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ خَبِيرٌۢ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَمِلُوٓا۟",
            "كَرِيمٍ",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَيُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْأَرْحَامِ وَمَا تَدْرِى نَفْسٌ مَّاذَا تَكْسِبُ غَدًا وَمَا تَدْرِى نَفْسٌۢ بِأَىِّ أَرْضٍ تَمُوتُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "خَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "أَقْلَٰمٌ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "وَيُنَزِّلُ",
            "خَبِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        }
      ]
    }
  ]
}